<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xml:base="https://fsv.cuni.cz/en">
  <channel>
    <title>Related news</title>
    <link>https://fsv.cuni.cz/en</link>
    <description/>
    <language>en</language>
    
    <item>
  <title><a href="/en/news/spring-round-mobility-fund-applications-opens-1-february-2024" hreflang="en">Spring round of Mobility Fund applications opens on 1 February 2024</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/en/news/spring-round-mobility-fund-applications-opens-1-february-2024%22%20hreflang%3D%22en%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;The International Office announces the spring round of applications for a grant from the Charles University Mobility Fund. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Mobility Fund serves as a support tool for expanding the university's international relations. The goal of the CU Mobility Fund is financial support in particular for:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;study at a foreign university lasting one to two semesters&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;participation in international study or professional events of students abroad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;short-term scientific and research stays abroad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;study of foreign students at CU&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;stays of foreign university or research staff at the university&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class="external-link" href="https://is.cuni.cz/veda/portal/dashboard" target="_blank"&gt;The application&lt;/a&gt; will be open from 1 February to 11 March 2024. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;More information can be found &lt;a class="external-link" href="https://cuni.cz/UKEN-1930.html" target="_blank"&gt;here&lt;/a&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Should you have any questions, please email &lt;a href="mailto:veronika.silhova@fsv.cuni.cz"&gt;veronika.silhova@fsv.cuni.cz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Wed, 01/24/2024 - 11:03</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/299033aa-caf1-4960-9297-1799adfa07a0</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/aktuality/1-unora-2024-se-otvira-jarni-kolo-fondu-mobility-uk" hreflang="cs">1. února 2024 se otvírá jarní kolo Fondu mobility UK</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/aktuality/1-unora-2024-se-otvira-jarni-kolo-fondu-mobility-uk%22%20hreflang%3D%22cs%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;Oddělení zahraničních styků vyhlašuje jarní kolo podávání žádostí o příspěvek z Fondu mobility Univerzity Karlovy. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fond mobility slouží jako podpůrný nástroj k rozšiřování mezinárodních styků univerzity. Cílem Fondu mobility UK je finanční podpora zejména pro:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;&lt;li&gt;studium na zahraniční univerzitě v délce jeden až dva semestry,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;účast na mezinárodních studijních nebo odborných akcích studentů v zahraničí,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;krátkodobé vědecké nebo výzkumné pobyty v zahraničí,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;studium zahraničních studentů na UK,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;studium zahraničních vysokoškolských nebo vědeckých pracovníků na UK&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Přihlášky prostřednictvím rektorátní &lt;a class="external-link" href="https://is.cuni.cz/veda/portal/dashboard" target="_blank"&gt;aplikace&lt;/a&gt; lze podávat od 1. 2. 2024 do 11. 3. 2024.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Více informací naleznete &lt;a class="external-link" href="https://cuni.cz/UK-13250.html" target="_blank"&gt;zde&lt;/a&gt; a &lt;a class="external-link" href="https://cuni.cz/UK-43.html" target="_blank"&gt;zde&lt;/a&gt;. &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud máte nějaké dotazy, pošlete e-mail na &lt;a href="mailto:veronika.silhova@fsv.cuni.cz"&gt;veronika.silhova@fsv.cuni.cz&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Wed, 01/24/2024 - 10:51</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/d6acd9d2-b70d-4c8a-98f3-db1f357a2eed</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/en/news/registration-elections-position-student-ombudspeople" hreflang="en">Registration for elections for the position of student ombudspeople</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/en/news/registration-elections-position-student-ombudspeople%22%20hreflang%3D%22en%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;Become the new student ombudsperson and contribute to improving the environment at our faculty. Don't miss this opportunity and submit your application between February 1 and February 26, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Who is a student ombudsperson?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A student ombudsperson facilitates more efficient and faster resolution of problems and conflicts. They act as an advisory, mediation, and intermediary medium between students, faculty, the leadership of individual institutes, and the entire faculty. Therefore, they are another support entity within the faculty. The role of student ombudspersons is available within each institute for student affairs at all levels of study.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Who can become a student ombudsperson?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A student ombudsperson can be a student of the institute where they are studying in a bachelor's, master's, or doctoral program. It is an elected position; elections are organized by student associations operating within the institutes. The complete text of the Student Ombudsman's Code can be found &lt;a class="download-link" href="https://fsv.cuni.cz/sites/default/files/download/1_col_download_block/2023/09/Student%20Ombudsmen_FSVUK.pdf"&gt;here&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;How will ombudspersons be elected?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you are interested in becoming a student ombudsperson, you can submit your application to the chairperson of the election commissions of individual student associations from February 1 to February 26, 2024 (the composition of the election commissions will be published). You can find a sample application form &lt;a class="external-link" href="https://docs.google.com/document/d/1ovoe4n9MT-f41dA9iDSA5pEIPRaWjYxW/edit?usp=sharing&amp;ouid=116407262315239760246&amp;rtpof=true&amp;sd=true" target="_blank"&gt;here&lt;/a&gt;. The actual elections for student ombudspersons will take place online on March 4-5, 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Wed, 01/24/2024 - 08:21</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/0699d8bf-82e8-4b47-bd8a-74e3a642ba86</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/aktuality/prihlasovani-do-voleb-na-pozici-studentskych-ombudsosob" hreflang="cs">Přihlašování do voleb na pozici studentských ombudsosob</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/aktuality/prihlasovani-do-voleb-na-pozici-studentskych-ombudsosob%22%20hreflang%3D%22cs%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;Staňte se novou studentskou ombudsmankou nebo ombudsmanem a pomozte tak přispět ke zkvalitnění prostředí na naší fakultě. Nepropásněte tuto šanci a podejte si přihlášku v období od 1. do 26. února 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kdo je studentská ombudsosoba?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Studentská ombudsosoba napomáhá efektivnějšímu a rychlejšímu řešení problémů a konfliktních situací. Funguje jako poradní, mediační a zprostředkovávající médium mezi studenstvem, pedagogy, vedením jednotlivých institutů i celé fakulty. Jedná se tedy o další z podpůrných orgánů na fakultě. Funkce studentských ombudsosob je k dispozici v rámci každého institutu pro studentstvo na všech stupních studia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kdo se může ombudsosobou stát?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Studentskou ombudsosobou se může stát studující daného institutu, kde studuje bakalářský, magisterský nebo doktorský program. Jde o funkci volenou a volby zajišťují studentské spolky, které na institutech působí. Celé znění Řádu studentského ombudsmana naleznete &lt;a class="download-link" href="https://fsv.cuni.cz/sites/default/files/download/1_col_download_block/2023/09/Studentsky%CC%81%20ombudsman_FSVUK.pdf"&gt;zde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jak budou ombudsosoby vybrány?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Pokud máte zájem stát se studentskou ombudsosobou, můžete od 1. do 26. února 2024 podat svou přihlášku předsedkyni nebo předsedovi volebních komisí jednotlivých studentských spolků (složení volebních komisí bude zveřejněno). Vzorový formulář přihlášky naleznete &lt;a class="external-link" href="https://docs.google.com/document/d/1fIQpndI9GEXIH48nmUp9CYpFh7Bgfkvl/edit?usp=sharing&amp;ouid=116407262315239760246&amp;rtpof=true&amp;sd=true"&gt;zde&lt;/a&gt;. Samotné volby studentských ombudsosob se uskuteční online 4.-5.3.2024.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Wed, 01/24/2024 - 08:15</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/5936fbfd-04e6-4082-b738-5443e4c09bd3</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/en/news/announcement-loss-miloslav-vosvrda" hreflang="en">Announcement of the loss of Miloslav Vošvrda</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/en/news/announcement-loss-miloslav-vosvrda%22%20hreflang%3D%22en%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;It is with deep sadness that we announce that on January 22, 2024, at the age of 80, Prof. Ing. Miloslav Vošvrda, CSc. passed away. He was a long-time scientist and teacher at the Institute of Economic Studies of the FSV UK, member of the FSV UK scientific council and head of the econometrics department at the ÚTIA Academy of Sciences. Professor Vošvrda contributed significantly to the development of both institutions with his work. At the IES FSV UK, he left an indelible mark in the field of quantitative finance and educated a number of students and doctoral students in whom he took a sincere interest and helped them create conditions for their scientific work and personal development.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor Vošvrda is also remembered by his close colleague and friend, vice-rector of Charles University, prof. Ladislav Krištoufek: &lt;em&gt;"He was a mentor for me in every sense of the word. Without his support and understanding for financial and econometric approaches outside the mainstream, there would not be a strong group of current Czech leaders in financial research in the synergy of IES-ÚTIA. I will miss him a lot. His honesty, humor, insight, nonchalance and forward-nudging were a unique mix.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="arrow-link" href="https://fsv.cuni.cz/sites/default/files/uploads/files/Parte.pdf" target="_blank"&gt;The funeral&lt;/a&gt; will be held on Monday, 29 January 2024 at 12:00 in the large ceremonial hall of the Strašnice crematorium.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our sincere condolences to the bereaved.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Photo: FSV UK Archive&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Tue, 01/23/2024 - 12:51</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/71891ee6-81c3-4c23-93fc-e739c2ecce11</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/aktuality/zemrel-miloslav-vosvrda" hreflang="cs">Zemřel Miloslav Vošvrda</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/aktuality/zemrel-miloslav-vosvrda%22%20hreflang%3D%22cs%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;S hlubokým zármutkem oznamujeme, že dne 22. 1. 2024 zemřel ve věku 80 let prof. Ing. Miloslav Vošvrda, CSc., dlouholetý vědec a pedagog na Institutu ekonomických studií FSV UK, člen vědecké rady FSV UK a vedoucí oddělení ekonometrie na ÚTIA Akademie věd. Profesor Vošvrda svou prací významně přispěl k rozvoji obou institucí. Na IES FSV UK zanechal nesmazatelnou stopu v oboru kvantitativních financí a vychoval celou řadu studentů a doktorandů, o které se upřímně zajímal a pomáhal jim vytvářet podmínky pro jejich vědeckou práci i osobní rozvoj. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na profesora Vošvrdu vzpomíná i jeho blízký spolupracovník a přítel, prorektor Univerzity Karlovy, prof. Ladislav Krištoufek: „&lt;em&gt;Byl pro mě mentorem v každém slova smyslu. Bez jeho podpory a pochopení pro finanční a ekonometrické přístupy mimo mainstream by neexistovala silná skupina současné české špičky ve finančním výzkumu v synergii IES-ÚTIA. Bude mi hodně chybět. Jeho upřímnost, humor, přehled, nonšalantnost a pošťuchování kupředu byly unikátním mixem.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="download-link" data-entity-type="file" data-entity-uuid="90354bbc-15f8-49f2-9944-dababd0b12e9" href="https://fsv.cuni.cz/sites/default/files/uploads/files/Parte.pdf" target="_blank"&gt;Smuteční rozloučení&lt;/a&gt; se bude konat v pondělí 29. 1. 2024 v 12:00 ve velké obřadní síni krematoria Strašnice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pozůstalým vyjadřujeme upřímnou soustrast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foto: Archiv FSV UK&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Tue, 01/23/2024 - 11:34</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707488" hreflang="cs">Klára Hyláková</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/7a278065-6099-4299-9418-dc7d71b2b224</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/aktuality/filip-rambousek-spolecenskovedni-temata-jsou-na-komunikaci-slozita" hreflang="cs">Filip Rambousek: Společenskovědní témata jsou na komunikaci složitá</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/aktuality/filip-rambousek-spolecenskovedni-temata-jsou-na-komunikaci-slozita%22%20hreflang%3D%22cs%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;V jakých oblastech vědy spolupracuje Česko a Německo? Jaké to je být vědeckým novinářem? A čemu se věnuje ve svých podcastech? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poslechněte si rozhovor s Filipem Rambouskem, úspěšným absolventem Institutu mezinárodních studií FSV UK, který pracuje na velvyslanectví SRN a částečně se také věnuje také moderování, novinařině a podcastům.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Společenskovědní témata jsou mnohem složitější na tu komunikaci. Všichni na to mají názor, společenští a humanitní vědci extrémně neradi zjednodušují, protože to je vlastně podstata toho jejich oboru, ukázat, že to je často komplexní a že se to nemá zjednodušovat. Já jsem nakonec zjistil, že mnohem radši jsem dělal přírodní vědy - klima, klimatickou změnu, klidně i fyziku, které jsem téměř nerozuměl. Ale dá se to  dobře zjednodušit a prezentovat. Ale společenské vědy si člověk musí opravdu extrémně odpracovat a vážit každé slovo&lt;/em&gt;,“ říká v rozhovoru Filip Rambousek, který se dlouhodobě věnuje popularizaci vědy.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Poslechnout si na &lt;a class="external-link" href="https://open.spotify.com/show/1WHKgLC9jRH54j9T4v93So" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt;, &lt;a class="external-link" href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/de-facto-fsv-uk/id1583745442" target="_blank"&gt;Apple Podcasts&lt;/a&gt;, nebo &lt;a class="external-link" href="https://podcasts.google.com/feed/aHR0cHM6Ly9mZWVkcy5idXp6c3Byb3V0LmNvbS8xNzg0MDMxLnJzcw==" target="_blank"&gt;Google Podcasts&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a class="arrow-link" href="https://fsv.cuni.cz/zivot-na-fakulte/podcast-de-facto" target="_blank"&gt;Poslechnout si celý rozhovor na webu&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De Facto&lt;/strong&gt; je podcast Fakulty sociálních věd Univerzity Karlovy o skutečném světě vědců a absolventů společenskovědních oborů. Vyučující, vědci a absolventi poutavě mluví o svém každodenním životě, práci a zkušenostech.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Tue, 01/23/2024 - 09:33</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707488" hreflang="cs">Klára Hyláková</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/9518342b-cae7-4062-a80b-beaf780e0e15</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/aktuality/zadosti-o-studentske-penize-na-ls-2024" hreflang="cs">Žádosti o studentské peníze na LS 2024</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/aktuality/zadosti-o-studentske-penize-na-ls-2024%22%20hreflang%3D%22cs%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;Akademický senát FSV UK vyhlašuje termín pro podávání žádostí o studentské peníze na letní semestr 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pro žádost o studentské peníze AS FSV UK vyplňte &lt;a class="external-link" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfgMrovmbMBucPCotUbF6y5WhLvEvSYc5GlyXM3SCPux3Qf-Q/viewform?usp=sf_link" target="_blank"&gt;tento formulář&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deadline žádostí je 15. 2. 2024 ve 23:59. Samotné prezentování se uskuteční 19. 2. v 17:00. Žadatelé budou o průběhu setkání včetně přesné místnosti v budově Hollar a harmonogramu prezentace informováni prostřednictvím e-mailu. V nutném a zdůvodněném případě může setkání proběhnout on-line přes některou z běžných platforem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pokud máte jakékoliv dotazy, neváhejte se obrátit na místopředsedu AS FSV UK Jana Volence (&lt;a href="mailto:jan.volenec@fsv.cuni.cz" target="_blank"&gt;jan.volenec@fsv.cuni.cz&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Všechny přihlášené projekty musí splňovat podmínky uvedené &lt;a class="arrow-link" href="https://fsv.cuni.cz/sites/default/files/download/1_col_download_block/2023/01/Revize%20pravidel%20SP_final_prosinec%202022.pdf" target="_blank"&gt;zde&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Mon, 01/22/2024 - 15:44</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/a9572ab0-ccfd-4923-8d31-5c13cd07ebd7</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/en/news/applications-student-grants-summer-semester-2024" hreflang="en">Applications for student grants for the Summer Semester 2024</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/en/news/applications-student-grants-summer-semester-2024%22%20hreflang%3D%22en%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;The Academic Senate of the Faculty of Social Sciences, Charles University, announces the deadline for submitting applications for student grants for the summer semester of 2024. To apply for student grants from the Academic Senate of the Faculty of Social Sciences, please fill out &lt;a class="external-link" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfgMrovmbMBucPCotUbF6y5WhLvEvSYc5GlyXM3SCPux3Qf-Q/viewform?usp=sf_link" target="_blank"&gt;this form&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The deadline for applications is 15th of February at 23:59. The actual presentation will take place on 19th of February at 17:00. Applicants will be informed about the meeting details, including the exact room location in the Hollar building and the presentation schedule, via email. In necessary and justified cases, the meeting may be held online through one of the common platforms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you have any questions, do not hesitate to contact the Vice Chairman of the AS FSV UK, Jan Volenec, at &lt;a href="mailto:jan.volenec@fsv.cuni.cz" target="_blank"&gt;jan.volenec@fsv.cuni.cz&lt;/a&gt;. All submitted projects must meet the conditions specified &lt;a class="arrow-link" href="https://fsv.cuni.cz/sites/default/files/download/1_col_download_block/2023/01/Student%20Money%202023.pdf" target="_blank"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Mon, 01/22/2024 - 15:38</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/2b5f1f9c-03db-486e-be1e-b4b87c8cb664</guid>
    </item>
<item>
  <title><a href="/en/news/call-4eu-minigrants-open" hreflang="en">Call for 4EU+ minigrants is open</a></title>
  <link>https://fsv.cuni.cz/%3Ca%20href%3D%22/en/news/call-4eu-minigrants-open%22%20hreflang%3D%22en%22%3Eview%3C/a%3E</link>
  <description>&lt;p&gt;The deadline for submitting project proposals for student &lt;strong&gt;mini-grants within the 4EU+ alliance&lt;/strong&gt; has been announced.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Students have the opportunity to create their own project and at the same time establish international ties with students of partner universities of the 4EU+ alliance, under whose banner this challenge was created. In 2024, it is possible to apply for project support up to a maximum amount of 150,000 CZK. The applicant must be a student of Charles University.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All information, including the revised student mini-grants rules, can be found &lt;strong&gt;&lt;a class="external-link" href="https://cuni.cz/UK-12977.html" target="_blank"&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A request for support has to be submitted electronically using &lt;strong&gt;this &lt;a class="external-link" href="https://cuni.cz/UK-11776.html" target="_blank"&gt;form&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. The deadline for reporting the project proposal and submitting the project plan is February 26, 2024 (contact person: Tereza Broucková, &lt;a href="mailto:tereza.brouckova@fsv.cuni.cz"&gt;tereza.brouckova@fsv.cuni.cz&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An informational webinar is planned for those interested in 4EU+ student mini-grants &lt;strong&gt;on February 6 from 5:00 p.m. CET&lt;/strong&gt;.&lt;strong&gt; Register for the webinar by February 4th &lt;a class="external-link" href="https://forms.office.com/pages/responsepage.aspx?id=2naS4DT5hkC_CIgWogQUohgVKHPxM_hCh0oDfrqTSE5UQjBYTlQ1TUpCWFNMUUZLSkpEMzNXU0NNWi4u" target="_blank"&gt;here&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
  <pubDate>Fri, 01/19/2024 - 12:09</pubDate>
    <dc:creator><a href="/user/89707470" hreflang="cs">Monika Markéta Šmídová</a></dc:creator>
    <guid isPermaLink="true">https://fsv.cuni.cz/923ffc83-649e-4d66-b5f9-c8f642571a6f</guid>
    </item>

  </channel>
</rss>
